\begin{theorem}{Folgen}
    Eine Folge ist eine Auflistung von Zahlen. Man kann Folgen auch als eine Abbildung von natürlichen Zahlen auf reelle Zahlen betrachten. In einer Folge können Elemente doppelt vorkommen, es gibt keine Reihenfolge.
\end{theorem}

\subsection{Wichtige Folgen}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Arithmetische Folge:} konstante Abstände zwischen Gliedern ${1,2,3,4,5,\dots}$
        \item \textbf{Geometrische Folge:} konstante Verhältnisse zwischen den Gliedern ${2,4,8,16,32,\dots}$
        \item \textbf{Cauchy Folge:} Abstände der Glieder werden beliebig klein. Jede konvergente Folge ist eine Cauchy Folge!
    \end{itemize}

\subsection{Grenzwerte von Folgen}
    \begin{theorem}{Grenzwert}
        Die Zahl $a \in \mathbb{R}$ heisst Grenzwert der Folge $(a_n)_{n \in \mathbb{R}}$, falls es zu jedem $\epsilon > 0$ eine natürliche Zahl $N$ so gibt, dass $\left\lvert a_n - a \right\rvert < \epsilon$, falls $n \geq N$
    \end{theorem}
    \begin{iequation}[align*]
        \lim_{n \to \infty} a_n = a
    \end{iequation}

    \subsubsection{Wichtige Grenzwerte}
        \begin{iequation}[align*]
            & \lim_{n \to \infty} \frac{1}{n^s} = 0 &\forall s \in \mathbb{Q}^+ \\
            & \lim_{n \to \infty} z^n = 0 &\left\lvert z \right\rvert < 1 z \in \mathbb{C} \\
            & \lim_{n \to \infty} \sqrt[n]{a} = 1 &\forall a \in \mathbb{R}^+ \\
            & \lim_{n \to \infty} \frac{n^k}{z^n} = 0 &\forall k \in \mathbb{N} \forall z \in \mathbb{C} \left\lvert z \right\rvert > 1 \\
            & \lim_{n \to \infty} \sqrt[n]{n} = 1 & \\
            & \lim_{n \to \infty} \sqrt[n]{n!} = \infty & \\
            & \lim_{n \to \infty} \frac{n}{\sqrt[n]{n!}} = e & \\
            & \lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sqrt[n]{n!} = \frac{1}{e} & \\
            & \lim_{n \to \infty} \left(\frac{n+1}{n}\right)^n = e & \\
            & \lim_{n \to \infty} \left(1 + \frac{x}{n}\right)^n = e^x & \\
            & \lim_{n \to \infty} n \left(\sqrt[n]{a} - 1\right) = \ln(a) & a > 0 &
        \end{iequation}

    \subsubsection{Sandwichregel}
        \begin{theorem}{Sandwichregel}
            Wenn eine Folge zwischen zwei konvergierenden Folgen mit demselben Grenzwert liegt, dann muss sie auch gegen diesen Grenzwert konvergieren.
        \end{theorem}
        \begin{figure}[H]
            \includegraphics[width=6cm]{Bilder/Sandwich_lemma.png}
            \centering
        \end{figure}
        Um diese Regel anzuwenden, muss man also eine Funktion, welche sicher immer grösser ist als alle Werte der Folge und eine Funktion die immer kleiner ist finden. Beide Funktionen müssen auf den gleichen Wert streben. Falls sich solche Funktionen finden lassen, konvergiert die Folge auf denselben Wert.    

    \subsubsection{Rezept}
        \begin{enumerate}
            \item Überprüfen ob die Folge Cauchy ist
            \item Durch die kleinste/grösste Potenz des Zählers/Nenners teilen
            \item Mit 3. binomischen Formel erweitern (Wurzelterme)
            \item Auf einen Bruch zusammenfassen (und 2. Punkt verwenden)
            \item Bekannte Folgen verwenden
            \item Sandwichregel (monoton steigende/fallende Folgen, häufig für Wurzelterme)
        \end{enumerate}

\subsection{Teilfolgen und Häufungspunkte}
    \begin{theorem}{Teilfolgen}
        Eine Teilfolge ist eine neue Folge, die entsteht, wenn Folgenglieder von der ursprünglichen Folge weggelassen werden
    \end{theorem}
    \begin{theorem}{Häufungspunkte}
        Ein Häufungspunkt einer Folge $a_n$ ist ein Punkt , der ein Grenzwert einer unendlichen Teilfolge von $a_n$ ist. Folgen mit mehreren Häufungspunkten können nicht konvergieren!
    \end{theorem}

\subsection{Implizite Folgen}
    \begin{theorem}{Implizite Folgen}
        Implizite Folgen hängen immer vom vorherigen Glied ab. Der Grenzwert solcher Folgen ist schwierig zu berechnen!
    \end{theorem}
    \begin{iequation}[align*]
        a_{n+1} = f(a_n)
    \end{iequation}
    Falls die Folge beschränkt und monoton (Folgeglieder immer grösser) ist, dann existiert ein Grenzwert. Es gilt:
    \begin{iequation}[align*]
        \lim_{n \to \infty} f(a_n) = \lim_{n \to \infty} a_{n+1} = a
    \end{iequation}